<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 blobadoodle <lucahtaylor@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ted Lukin <66275205+pheenty@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # I.P.C.
  <GuideEntityEmbed Entity="MobIPCDummy" Caption="I.P.C."/>
  Un IPC (abreviatura de Integrated Positronic Chassis) es un tipo de robot sensible y se considera un [color=amarillo]individuo independiente[/color], lo que significa [color=rojo]no se guía por ninguna ley de la robótica[/color]. Emags no puede piratear los IPC porque no tienen que seguir ninguna directiva predefinida en su sistema. [color=red]Los IPC son seres basados en silicio, por lo que generalmente son curados por la ciencia o la ingeniería en lugar de por la medicina.[/color]
  Reciben un 20% menos de daño bruto, un 70% más de daño por calor y un 100% más de daño por choque. A diferencia de los cyborgs, sufren daños por radiación, pero un 60% menos que los humanos. Están hechos de una aleación pesada, lo que significa que son más difíciles de tirar, aunque los propios IPC pueden tirar de especies más ligeras con facilidad.
  No tienen huesos.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Positronic Brain"/>
  </Box>
 Al igual que los borgs, los IPC tienen un cerebro positrónico como fuente de procesamiento. Sin embargo, a diferencia de ellos, los IPC no se pueden ensamblar. "¡Es más barato crear un caparazón que te obedezca que uno que no lo haga! *guiño*"
 
  ## Recargar un IPC
   <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption="APC Terminal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgCharger" Caption="Borg Charger"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PowerCellMedium" Caption="Power Cells"/>
  </Box>
 Los IPC se pueden recargar de tres formas diferentes:

  Terminal APC: Los IPC pueden utilizar terminales APC para recargar. Pulsa [color=amarillo]Alt + clic izquierdo[/color] en un terminal tantas veces como sea necesario para recargar completamente.

  Recargadores Borg: los IPC pueden usar recargadores borg para recargar. Priorice siempre los que están fuera del área de Sci para evitar dolores de cabeza.

  Celdas de energía: los IPC pueden beber energía de las celdas de energía para cargar su batería interna. [color=amarillo]Haga clic derecho y seleccione Drenar[/color] en una celda de energía o dispositivo que funcione con batería para beber de él.

  ## Radio integrada
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyScience" Caption="Encryption key"/>
  </Box>

 Los IPC [bold]no[/bold] utilizan radios externas porque ya tienen una incorporada. Solo necesitan obtener una clave de cifrado de una radio. Al hacer clic en un IPC con un [color=amarillo]cortacables[/color], puede quitar sus llaves.
  Puedes encontrar nuevas claves en la estación o quitar una de una radio del sector usando un [color=amarillo]destornillador[/color].

  ## Reparacion
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="WelderIndustrialAdvanced" Caption="Welder"/>
   Se pueden utilizar soldadores para reparar daños [color=amarillo]brutos[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack" Caption="Cables (any type)"/>
    Los cables se pueden utilizar para reparar [color=amarillo]Quemaduras[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass" Caption="Glass Sheets (any type)"/>
    Las láminas de vidrio se pueden utilizar para reparar la [color=amarillo]ceguera[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    En caso de que un IPC falle, después de haber sido completamente reparado, se debe reiniciar usando el botón [color=amarillo]"Reiniciar"[/color] (ubicado al hacer clic derecho).
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
[color=red]NUNCA ELECTROCUTE UN IPC con un desfibrilador o de cualquier otra manera mientras esté muerto, ya que esto hará que la batería descargue energía hacia afuera.[/color]  </Box>

</Document>
