<Document>
  # Plasmanios

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobPlasmaman" Caption=""/>
  </Box>
Respiran plasma y el oxígeno les resulta muy tóxico cuando lo inhalan.
  La exposición al oxígeno les prende fuego.

  Para evitar la ignición, usan trajes sellados compuestos por un traje ambiental (en la ranura del mono) y un casco del traje ambiental [negrita] apto para el espacio [/ negrita].
  Otros trajes, como los trajes EVA, los trajes de vacío y los trajes rígidos, también los protegerán de la exposición al oxígeno.

  No experimentan hambre ni sed.
  No tienen sangre y no pueden desangrarse.

  Debido a su cuerpo esquelético, pueden consumir leche para obtener un estado de ánimo positivo y curar lentamente el daño bruto, de calor, de choque y cáustico.
  También pueden consumir plasma para obtener un mayor estado de ánimo positivo y curar todo tipo de daño más rápido, excepto el daño celular.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DrinkCartonMilk" />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma1" />
  </Box>

 Infunden en sus puños polvo de plasma que arde cuando golpean, causando [color=orange]5 Calor[/color] y [color=red]2,25 daño contundente[/color]. Sin embargo, cada golpe exitoso causa [color=orange]1 daño de Calor[/color] a sus manos.

  Los plasmanios con los rasgos [bold]Garras[/bold], [bold]Garras[/bold] o [bold]Eliminación de armas naturales[/bold] tienen menos daño sin armas, pero no sufren autodaño por ataques sin armas.

  Reciben [color=#1e90ff]25% menos de daño perforante, 20% menos de veneno y 15% menos de daño cortante[/color].
  y son [color=#8658fc]inmunes al daño por radiación y frío[/color],
  pero recibe [color=#ffa500]50% más daño contundente y 50% más de calor[/color].

 Debido a su [color=#8658fc]inmunidad al frío[/color], pueden vivir en ambientes fríos sin necesidad de un abrigo de invierno.

  Tienen una densidad ligeramente menor que la especie promedio. Esto da como resultado debilidades como: ser un poco más vulnerable a ser empujado, levantado y arrojado por Space Wind, y tener más dificultades para tirar de objetos pesados.

  ## Equipo
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingUniformEnvirosuit" Caption="envirosuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadEnvirohelm" Caption="envirosuit helmet"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyPlasmaTankFilled" />
  </Box>

 Todos los Plasmamen comienzan con un traje ambiental, un casco de traje ambiental y un tanque interno de plasma.

  Sus trajes ambientales contienen un [color=#1e90ff]autoextintor[/color] con cargas limitadas, que pueden activar cuando están en llamas.
  y usando su casco ambiental. El autoextintor debe recargarse entre usos.
  
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
   Las recargas de cartuchos para el autoextintor del traje ambiental se pueden comprar en [bold]Loadouts[/bold] o imprimir en la fábrica de tecnología médica después de investigar.
    Una recarga hace que un autoextintor recargable pueda volver a utilizarse inmediatamente.
    <GuideEntityEmbed Entity="EnvirosuitExtinguisherRefill" />
  </Box>

  Sus cascos ambientales son [bold]apto para el espacio[/bold] y brindan protección para la soldadura. La visera del casco se puede iluminar como una linterna, utilizando la celda de energía insertada como batería.
  No pueden comer ni beber sin quitarse el casco ambiental.

  El tanque interno de plasma dura aproximadamente una hora antes de que sea necesario reemplazarlo o rellenarlo.

  ## Tratamiento médico
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StasisBed" />
  </Box>

 Antes de realizar una cirugía a un Plasmaman, primero es necesario desequipar su traje ambiental, lo cual es desastroso en un ambiente oxigenado.

  Para evitar esto, el Plasmaman se puede abrochar a una [bold]cama de estasis[/bold] antes de quitarse el traje ambiental.
  para evitar que se autoinflamen durante el procedimiento quirúrgico.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    Sus cascos de traje ambiental les impiden comer pastillas, pero sus trajes ambientales permiten inyectar químicos a través de ellos.
    <GuideEntityEmbed Entity="Syringe" Caption=""/>
  </Box>

</Document>
