<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Ashley Woodiss-Field <ash@DESKTOP-H64M4AI.localdomain>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 BeeRobynn <166929042+BeeRobynn@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 ColesMagnum <98577947+AW-FulCode@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 SX-7 <92227810+SX-7@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ted Lukin <66275205+pheenty@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 coderabbitai[bot] <136622811+coderabbitai[bot]@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Yowie

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobYowie" Caption=""/>
  </Box>

 Los Yowie son un mito urbano que alguna vez se pensó y se convirtieron en una especie mística recientemente descubierta de criatura peluda bípeda.
  Su cuerpo es más grande que el de la mayoría de otras especies en estatura, con la desventaja de que [color=#AAFF00]no pueden caber en la mayoría de la ropa o zapatos externos Nanotrasen[/color] (apenas pueden meterse en trajes blandos), o [color=#AAFF00] pueden ser cargados por otros[/color].
  Su pelaje también les permite recibir [color=#baf2ef]menos daño por frío[/color].

 Su estatura hace que su golpe desarmado cause [color=#ec3a3a]2 veces el daño[/color] de un golpe humano.

  Son más grandes, lo que los hace más fáciles de golpear en combate, pero reciben un 25 % menos de daño contundente, cortante y perforante.
  También pesan más, lo que les permite capturar especies más ligeras con facilidad.

  ## Fuckin' skiz, mate
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Joint" Caption=""/>
  </Box>

 De las discusiones mantenidas entre nuestra especie, parece que históricamente vivieron al lado de la humanidad durante su existencia en la Tierra en partes de Australia, lo que les permitió desarrollar un fuerte acento australiano con jerga incluida.
  Parecen haber pasado la mayor parte de su tiempo experimentando con algunas de las drogas más peligrosas y experimentales y, tras revisarlo, han desarrollado una mayor tolerancia a la mayoría de las sustancias químicas. Excepcionalmente, su hígado lleva a cabo la tarea de metabolizar sustancias químicas.

</Document>
