<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Nemanja <98561806+EmoGarbage404@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Investigación anómala

Investigación Anómala es un subdepartamento de Ciencia centrado en la contención y manipulación de varias anomalías únicas.

## Equipo
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AnomalyScanner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineAnomalyVessel"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineAPE"/>
</Box>

Scanners, vessels, and A.P.E.s Todos se utilizan en la contención y observación de anomalías..

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineAnomalyGenerator"/>
</Box>

El generador de anomalías puede producir una anomalía aleatoria en algún lugar de la estación a costa del plasma.

## Anomalías
Las anomalías son objetos estáticos que aparecen en la estación. No se pueden mover y es necesario solucionarlos, sin importar su ubicación.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AnomalyPyroclastic"/>
</Box>

Cada anomalía tiene tres estadísticas principales, dos de las cuales se pueden ver en los escaneos de anomalías:

- [color=#a4885c]Gravedad:[/color] Este es un valor numérico correspondiente al peligro de una anomalía.
- [color=#a4885c]Estabilidad:[/color] Se muestra como en descomposición, estable o en crecimiento; esta es la frecuencia y la extensión de los efectos.
- [color=#a4885c]Salud:[/color] La salud es una estadística oculta. Disminuye cuando usas [color=#a4885c]partículas de contención[/color] en una anomalía. Si usa demasiados, la anomalía desaparecerá.

## Pulsos y eventos supercríticos
Los efectos más peligrosos de las anomalías se observan durante los [color=#a4885c]pulsos[/color] y [color=#a4885c]eventos supercríticos[/color].

Los pulsos son ráfagas semirregulares de efectos anómalos. Son moderadamente peligrosos y aumentan tanto con la gravedad como con la estabilidad de una anomalía.

Los eventos supercríticos solo se ven si una anomalía alcanza el 100 % de gravedad. Si esto sucede, la anomalía aumentará antes de desaparecer y convertirse en un evento catastrófico. ¡Estos deben evitarse a toda costa!

</Document>
