<Document>
  # Shadowlings
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookShadowling" Caption=""/>
  </Box>
	no es un Dios, pero quiere volverse uno.
	esta enigmatica raza alienigena a logrado desconcertar incluso a los equipos de investigacion mas avanzados de nanotrasen.

	los Shadowlings son una especie nacida del espacio, y odian la luz, ya que les hace daño.
	por naturaleza [bold]suelen moverse a la defensiva [/bold], tiene el poder de [bold]cautivar[/bold] a los miembros de la tripulacion, volviendolos sus siervos.

	Shadowlings comienzan actuando como parte de la tripulacion.
	tras despertar, debe 'liberarse' de su forma humana y recuperar su poder.

	cuando se liberan, los shadowlings parecen humanos con piel negra, pequeños cuernos, ojos rojos, y garras.

	los Shadowlings se curan en la oscuridad, y son torpes con las armas. no pueden usar ropa de ningun tipo, pero si pueden usar mochilas y audifonos.

	## al comienzo como Shadowling

	Obtienes poder a medida que cautivas a otros, por lo que permanecer sin ser detectado es importante en tu punto más débil.

	Empieza por encontrar un lugar aislado y rompe las luces cercanas para crear un territorio seguro. Hacerlo mientras aún eres humano es bueno, ya que una vez que te transformas, no hay vuelta atrás y las luces empiezan a hacerte daño.

	Elige un lugar oculto para incubar que mantenga tu huevo seguro durante el período de eclosión de 15 segundos, ¡y asegúrate de tener las herramientas para salir cuando estés listo!
	Al salir del cascarón, recoge tu pda para poder moverte por la estacion, tu mochila para tus pertenencias y tus auriculares, y para permanecer en el anonimato.
	ahora eres un Shadowling preocupate por las luces! apagar la [bold]vision nocturna[/bold] te ayudara a ver las luces, tu habilidad [bold]velo[/bold] rompe las luces en un largo alcance.
	Tus puños también funcionan para golpear las luces, ya que no recibes descargas eléctricas.

	Ahora pareces un demonio, por lo que si el personal de seguridad te detecta, te buscaran para matarte y usaran [bold]flashes[/bold], por lo que tu mejor opción desde el principio es correr mientras adquieres habilidades y siervos.
	Eres muy capaz de huir si usas [bold]Shadow Walk[/bold] para moverte rápidamente mientras eres invisible y [bold]Icy Veins[/bold] para congelar a todos los que estén cerca.

	## cautivando a los siervos

	Tu objetivo general a partir de aquí es convertir a 20 personas, entonces, ¿cómo lo haces? En primer lugar, no puedes cautivar a los IPC ni a las personas con escudo mental hasta que recuperes tus fuerzas.

	Tu habilidad de conversión [bold]Cautivar[/bold] toma 5 segundos para estar cerca de alguien, por lo que necesitas que esa persona se quede quieta para ti..
	Esto se logra mejor con [bold]Glare[/bold], que es un aturdimiento y silencio instantáneo de 6 segundos, que funciona mejor a corta distancia.
	Es posible que tengas que [bold]velo[/bold] para desactivar todas las luces cercanas y asegurarte de que no te interrumpan los daños causados ​​por la luz durante este tiempo.
	Las conversiones se pueden asegurar un poco más fácilmente con esposas improvisadas, pero asegúrese de quitarles rápidamente los auriculares una vez que estén sujetos.

	Si tienes éxito, este se volvera un siervo, ahora estará esencialmente controlado mentalmente, también obtendrá la capacidad de ver en la oscuridad y se volverá invisible temporalmente.
	Son miembros normales de la tripulación, pero pueden ser identificados como siervos si no se cubren los ojos, así que dígales que usen mascaras o gafas y que comiencen a romper las luces para expandir tu territorio.

	## progresion de habilidades del Shadowling

	Una vez que comienzas a ganar siervos, obtienes acceso a más habilidades. Usa la habilidad [bold]Mente colectiva[/bold] para ver tu progreso y cosechar las recompensas.

	Tus habilidades se desbloquean en umbrales establecidos, siendo:
	- con 3 siervos: desorienta temporalmente a las víctimas cercanas con [bold]Chirrido[/bold]
	- con 5 siervos: daña y desactiva los iPC con [bold]Carga nula[/bold]
	- Con 7 siervos: revive un siervo y crea hasta 5 Sombras menores con [bold]Recuperación negra[/bold], ¡a costa permanente de tu propia resistencia a la luz!
	- con 10 siervos: crea una nube de humo que cura a los siervos y las sombras, y ciega a los que no lo son.
	- con 12 siervos: Cautivar se reemplaza con [bold]Empowered Enthrall[/bold] que permite convertir a aquellos que tienen escudo mental y IPC, y aumenta la velocidad en cautivar.
	- Con 15 siervos: obtén inmunidad total al daño leve con [bold]Nox Imperii[/bold]
	- con 20 siervos: forma tu huevo de ascensión que tarda 5 minutos en los que estaras vulnerable.

	## ¿Cómo asciendo?

	Una vez que tengas 20 siervos, usa tu habilidad "Ascendencia" para colocar tu huevo de ascensión.
	Haga clic derecho en el huevo y seleccione "Iniciar ascensión".

	Estarás inmóvil y vulnerable durante 5 minutos durante el proceso.

	Si el huevo es destruido, te conviertes en una Abominación. Eso significa:
	- Sin poderes
	- Movimiento extremadamente lento
	- Prácticamente inútil

	Protege tu acencion a toda costa. El fracaso significa humillación.

	## Soy un siervo, ¿cuál es mi propósito?

	Eres similar a un revolucionario, pero con tiempo y obediencia puedes convertirte en algo mucho más poderoso.

	Como siervo, tu objetivo principal es escuchar a tu sombra, la que te convirtió.
	Se te puede identificar como siervo mediante un examen si no se te cubres los ojos con una máscara o gafas.
	Si tu Shadowling exige que te suicides, debes suicidarte. No importa si eres un mago o un Nukie.

	También tienes algunas habilidades a tu disposición, como Guise y Thrall Darksight.

	- Guise: Otorga invisibilidad temporal cuando se usa en la oscuridad.

	- Thrall Darksight: Otorga visión nocturna, permitiéndole ver en completa oscuridad.

Cuanto más obediente y útil seas, más valioso te volverás para tu Shadowling.
	
	## ¿Qué puedo hacer como tripulación para luchar contra un Shadowling?

	Un Shadowling es una amenaza de la que se debe ocuparse al principio del ronda.

	- Nunca patrullar el mantenimiento solo. muevete en grupos.
	- La seguridad debe permanecer armada, alerta y con sus linternas.

	Nanotrasen también ha dotado a la estación de un dispositivo especial que esencialmente llevó varias décadas de investigación.
	extrañas especies exóticas y sus efectos en los seres vivos.

	El [bold]dispositivo de control antimente[/bold] puede eliminar cualquier control mental de cualquier persona y aplicar más resistencia al Thrall.
	eso es para ser desconvertido.

	Existe en la investigación de Nivel 2 a través del prolathe y tiene los mismos materiales que un Flash, pero se requiere oro.

	No olvides que solo tiene [bold]5 cargas[/bold] por dispositivo.

	Aparte de eso, tenga en cuenta que los Lesser Shadowlings no se ven afectados por esto. Su mente está perdida y, lamentablemente, es irrecuperable.

	Contramedidas adicionales:
	- Los implantes de escudo mental ofrecen protección temporal, aunque los Shadowlings obtendrán habilidades para evitarlos.

	En caso de que un Shadowling comience una ascensión, toda la tripulación disponible debe armarse y apresurarse a destruir el huevo de ascensión antes de que se complete el proceso.
	Triunfa y vivirás. ¡Falla... y sé testigo de un dios!

	## ¿Qué sucede si un Shadowling asciende...?

	Si un Shadowling asciende, todavía existe la posibilidad de ganar matándolo. Sin embargo, tiene una buena cantidad
	de salud y habilidades muy fuertes, que incluyen cautivar a distancia instantáneamente, explotar a distancia instantánea y un frenesí de relámpagos cargados.
	Una vez que se completa una ascensión, todos los siervos se convertirán en pesadillas.

	Las pesadillas tienen brazos que pueden dejarte en cenizas y pueden atravesar paredes sin ninguna preocupación.

	Las pesadillas también reflejan todas las balas en la oscuridad.

	## ¿Qué es un Shadowling menor?

	Un Shadowling menor es un siervo que fue convertido por la habilidad de Recuperación Negra.
	Los Shadowlings menores no pueden ser desconvertidos por el dispositivo anti-control mental.

	Sin embargo, reciben daño de las luces, de manera similar a un Shadowling. Aunque mucho más lento.
	También obtienen una versión más débil de [bold]Veil[/bold], que aturde y silencia durante menos tiempo, pero lo suficiente como para esposarlo y realizar conversiones.

	Puedes tener hasta 5 de ellos, así que elígelos con cuidado. Calidad sobre cantidad.

	## Consejos y más información

	- Como Shadowling, puedes identificar a tus siervos examinándolos.

	- Tu habilidad de Mente Colectiva paraliza a tus siervos una vez que obtienes un nuevo poder. Sin embargo, también
	te informa cuántos siervos necesitas para ascender.

	-Examínate para ver cuánta resistencia a la luz tienes.

	- Black Recuperation disminuye su resistencia a la luz por uso, así que tenga cuidado cuando lo use.

	- Como tripulación, no tienes que incendiar ni destrozar a un Shadowling. Pierden todos sus siervos al morir.

	- [bold]Este es un antagonista sigiloso[/bold], no intentes luchar contra la gente como un Shadowling. En su lugar, juegue a la defensiva y cautive a la gente.

	- El transbordador de emergencia se puede retrasar con tu habilidad [bold]Destruir motores[/bold] pero se le avisara a toda la estacion.

	-Todo tu daño, interno y externo, se puede curar con [bold]Rapid Rehatch[/bold], pero solo cuando no es crítico..

	[bold][color=#000000]Conviértete en la oscuridad.[/color] [color=#702963]Abraza el vacío.[/color] [color=#D2042D]Asciende.[/color][/bold]

</Document>
